data structure同algo有無易食d既入門書推介

as captioned
讀U懶左幾年科科都係pass就算 今年gap year返緊placement但好撚濕鳩剩係打雜又多時間hae想充實下自己

PC?

充實完你會發現用唔著

用唔著但間間公司都拎data struct黎考人

有興趣知邊間
考黎考去最多咪 dictionary, set , linked list

In間hedge fund 問左個leetcode difficulty hard嘅問題叫我15分鐘做左佢 U都有排先grad撚識做咩

Sor講漏左algo

巴打poly comp?

Essential Algorithms
Grokking Algorithms
兩本自己揀

其實唔關讀完U味既事
出面ibank/出名既tech公司/外國tech公司
出既data structure and algo既題目
好多時係leetcode level
絕非一般讀完cs degree既畢業生會識
真係要操題目同睇下crack the code interview 呢類書

利申： 做過間外國公司online code test
leetcode medium左右 java&js各一份 其8個鐘
做完虛脫

introduction to algorithms

去leetcode到做下題目會比較實際。分類做(binary search, bfs, dfs)。

如果搵到某d類別的題目唔係好熟，就上網search 返相關的concepts學習，然後再係leetcode做多幾次

Cracking The Coding Interview 呢本書以前好有用，但而家d題目5花8門, CTCI 入面的內容幾本上都outdated。識曬入面d題目都唔一定入到top tier 公司。

利申：係M$做緊Sde

每個人有唔同的學習方法，我試過整係睇algorithm book，睇睇下訓著左.....
所以個人比較偏向透過實戰學習